---
title: "Impressum"
date: 2022-07-08T17:12:52+02:00
draft: false
description: "Impressum"
---

---

## Angaben gemäß § 5 TMG

Nach § 5 TMG und § 55 Abs. 2 RStV bin ich an dieser Stelle dazu verpflichtet, persönliche Daten von mir öffentlich zugänglich ins Internet zu stellen.
Genauer gesagt schreiben diese beiden Paragraphen vor, dass ich meinen vollen Namen sowie eine "ladungsfähige Postanschrift" hier veröffentlichen muss. Ein anonymes Postfach reicht hierbei nicht.

Ich sehe das als Eingriff in meine Privatsphäre an, denn ich möchte nicht, dass alle Welt weiß, wo ich wohne. Aus diesem Grund lehne ich es ab, diese Daten hier zu veröffentlichen.

Sollten Sie ein berechtigtes Interesse daran haben, Auskunft über meinen Namen oder meine Postanschrift zu erhalten, dann zögern Sie bitte nicht, mir eine E-Mail zu schreiben oder mich auf einem der sämtlichen anderen Wege zu kontaktieren (Links dazu auf der [Startseite](/de)).

E-Mail: impressum@vollkorntomate.de\
PGP Fingerabdruck: `8003 4009 F358 2127 17F1 9AB3 8738 4A83 6B85 D103`[^pgpdownload]

Grundsätzlich befürworte ich eine Impressumspflicht für Gewerbetreibende, also natürliche oder juristische Personen, die mit oder durch ihre Webseite Geld verdienen. Die Grenzen der "Gewerbsmäßigkeit" sind rechtlich allerdings fließend, denn die Impressumspflicht gilt bereits, wenn Inhalte "in der Regel gegen Entgelt" angeboten werden ([§ 5 Abs. 1 TMG](https://www.gesetze-im-internet.de/tmg/__5.html)). Ich verdiene mit dieser Webseite kein Geld – und möchte das auch nicht.

[^pgpdownload]: Public Key herunterladen von [diesem Server](/files/pubkey.asc) oder [keys.opengpg.org](https://keys.openpgp.org/vks/v1/by-fingerprint/80034009F358212717F19AB387384A836B85D103)

---

## Haftungsausschluss

### Haftung für Links

Mein Angebot enthält Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte ich keinen Einfluss habe. Deshalb kann ich für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werde ich derartige Links umgehend entfernen.

### Urheberrecht

Die durch die Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der Grenzen des Urheberrechtes bedürfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur für den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet. Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werde ich derartige Inhalte umgehend entfernen.

### Datenschutz

Die Nutzung meine Webseite ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten möglich. Soweit auf meinen Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder eMail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies, soweit möglich, stets auf freiwilliger Basis. Diese Daten werden ohne Ihre ausdrückliche Zustimmung nicht an Dritte weitergegeben. 
Ich weise darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht möglich. 
Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit ausdrücklich widersprochen. Die Betreiber der Seiten behalten sich ausdrücklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-Mails, vor.